10.Klodi mees Jakob Walter kaebas,et temma on moisast 1 wak odre tonud ja piddanud neid Peute weskile wima,agga läinud enne kõrtsi sisse,odra kot jäenud kõrtsi ette re peäle ja Wihhola mees Jürri Pank on üksi päini jäenud re kõrwa.Kui Jakob Walter kõrtsist wälja tulnud,siis on Jürri Pank keige odra kottiga kaddund olnud.Walter on tagga aianud ja on wimaks odra kotti Panki maiast leidnud,Pank on öelnud odrad Haljalla kirriko jurest ostnud sedda on järrel kulatud ja leitud walle ollewad ja odrad,mis Pangi maiast leitud on tõeste Waltri odrad olnud.Kohhus moistis §1239 Jurri Pank maksab 2  1/2 rubla strahwi 2 rubla saab Waltrile taggaaiamisse waewa ja pool rubla walla laeka.Strahw on makstud 50 kop.
K.Uhkiwi XXX  M.Rusalep XXX  Joh.Harmans XXX
